涉報案室偷逾40萬勞力士 當班警盜竊罪成候判

男警員涉於警署當值期間，將市民拾獲價值逾40萬勞力士手錶偷龍轉鳳，經審訊後，今（9日）於區域法院被裁定盜竊罪成。法官裁決時指，被告把冒牌手錶帶往證物室的行為已表現出不誠實意圖，又指被告以冒牌錶爭取時間尋回勞力士手錶的說法不合理。辯方求情指被告中學操行良好，力爭上游加入警隊，但亦因事件而令美夢破滅，又指犯案僅出於一時歹念；法官押後至11月22日判刑。

被告周合駿（28歲）早前否認1項盜竊罪。案件經審訊後，法官今裁定罪名成立。法官引述被告在警署錄取的會面記錄，指被告曾稱不懂得包裝市民拾獲的勞力士手錶進財物袋，所以放手錶進自己腰包，其後忘記手錶位置，才以自己的冒牌手錶頂替。法官指被告此行為不正常，令人懷疑。

法官又指被告聲稱把冒牌手錶帶往證物室，以爭取時間尋回手錶，但其後未有在自己工作枱尋找，反而用大量時間包裝冒牌手錶進財物袋，再把包有冒牌手錶的財物袋交予上司加簽，此行為已展示出被告不誠實地挪用勞力士手錶，並意圖永久剝奪事主手錶擁有權。

辯方律師求情時指，被告中學操行良好，重讀中五後再考讀高級文憑，其後再修讀英國大學學位。辯方指，被告犯案與其本性不符，又指成為警員是被告人生目標，因今次事件而令美夢破滅。辯方指被告犯案僅出於一時歹念，物主亦沒有蒙受損失，望法官輕判。

法官押後案件至今年11月22日判刑，被告須還押候懲。

案情指，被告於2017年6月26日在長沙灣警署報案室當值時，有市民拾獲1隻價值逾40萬元、淺藍色錶面的勞力士手錶，被告將手錶放進防干擾財物封套及發出收據，再把手錶放進其腰包內。被告其後將1隻冒牌手錶封存於防干擾財物封套內，並向值日官警署警長匯報。

被告其後將彷冒手錶交到證物室，但因封存手錶方式不當而遭拒收。其後報案室接到失主的來電，指知悉其友人將藍色手錶送到長沙灣警署。被告便將勞力士手錶放回去證物袋，再交到證物室，並於下班後把冒牌手錶抛進深井寓所附近的海裡。

警署警長其後因警察公共關係科查詢而向被告查問證物下落，警長起疑而將案件轉介重案組調查。被告於警誡下稱，他本來打算將手錶交到證物室，但途中突然發現手錶不知所蹤，擔心自己失去工作，為了爭取更多時間找錶，故在更衣室儲物櫃內找出一隻彷冒手錶交到證物室。

https://topick.hket.com/article/2468460

【突發】英國下議院：根據《維也納條約法公約》，可中止《中英聯合聲明》

又加分

辯方求情指被告中學操行良好，力爭上游加入警隊，但亦因事件而令美夢破滅，又指犯案僅出於一時歹念；法官押後至11月22日判刑。

人唔笑狗都吠

阿sir偷野唔洗你教

國際戰線要人!！
呢排國際上發生左幾單重要打
NBA、south park 、暴雪、red bull
大家點可以呢個時候懶！

係時候要世界明白中國有幾醜惡!
國際戰線！全球抗共！

任務：
1. Twitter 戰線 請用Tg入面既Twitter help
2 YouTube 英文短片
3. Reddit戰線

我地只有令全世界明白香港係幫自由世紀抵擋邪惡國家既先鋒，先可以令世人支持我地！
光復香港，時代革命！

…到時又話做警員有功判守行為唔使坐

杜浩成個仆街判咪無事囉

岩岩睇完都笑到我仆街

走得太前

依家軍政府時候 鍾意姦就姦 搶就搶 駛乜靠偷 ?

我當日想去聲援佢